%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%%                             ATHESIS STYLE   (JULIAN CABA)                                  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\AtBeginDocument{%
  \typeout{..................................................................}
  \typeout{You are using the Proposal Style (Julian Caba)}
  \typeout{Version: 0.1 Oct. 2012.}
  \typeout{..................................................................}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% FIGURES
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage[nooneline,footnotesize,center,bf]{caption}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% Symbols
\usepackage{textcomp} 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% URI
\usepackage[pdftex=true, colorlinks=true, linkcolor=black, plainpages=false, citecolor=black, urlcolor=black]{hyperref} 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% COLORS
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray90}{gray}{.90}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}
\definecolor{uclmColor}{rgb}{0.6,0.07,0.15}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% Rules

\def \uclmRule{
  {\color{uclmColor}
  \rule{12cm}{0.5mm}}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% EMPTY PAGE

\def \emptyPage{
  \newpage
  \thispagestyle{empty}
  \textcolor{white}{word}     % It prints word with white color
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% TABLE OF CONTENTS

% Configuration names
\addto\captionsspanish{
  \def\listtablename{Í\lowercase{ndice de tablas}}      % TOT name
  \def\listfigurename{Í\lowercase{ndice de figuras}}    % TOF name
  \def\contentsname{Í\lowercase{ndice general}}         % TOC name
  \def\refname{R\lowercase{eferencias}}                 % Bibliography name
  \def\tablename{Tabla}}                                % Table caption name
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% TEXT FORMAT
\usepackage{anysize}                    % Needed for \marginsize
\usepackage{amsmath}                    % Paragraph skip
\usepackage{indentfirst} 		% Paragraph identation

\marginsize{3.5cm}{2cm}{2.5cm}{2.5cm}   % Margins (left,right,top,bottom)
\parindent=16mm                         % Paragraph identation
\frenchspacing                          % Skip after dot
\parskip 0.45cm                         % Skip between paragraphs
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% LIST FORMAT
\usepackage{listings}

\lstset{
  frame=Ltb,
  framerule=0pt,
  aboveskip=0.5cm,
  framextopmargin=3pt,
  framexbottommargin=3pt,
  framexleftmargin=0.4cm,
  framesep=0pt,
  rulesep=.4pt,
  backgroundcolor=\color{gray97},
  rulesepcolor=\color{black},
  %
  stringstyle=\ttfamily,
  showstringspaces = false,
  basicstyle=\small\ttfamily,
  commentstyle=\color{gray45},
  keywordstyle=\bfseries,
  %
  numbers=left,
  numbersep=15pt,
  numberstyle=\tiny,
  numberfirstline = false,
  breaklines=true,
}

% Minimizar listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
   {\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

% Definir listados
\lstdefinestyle{Java}
   {language=Java,
    xleftmargin=1.5cm,
    xrightmargin=1cm,
    basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
   }

\lstdefinestyle{VHDL}
   {language=VHDL,
    xleftmargin=1.5cm,
    xrightmargin=1cm,
    basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
   }
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% ENVIRONMENT QUOATATION GREY
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage{framed}

\definecolor{shadecolor}{named}{gray90}

\newenvironment{quotationGrayTT}%
{\begin{snugshade}\begin{quotation}\it\ttfamily}
{\hfill\end{quotation}\end{snugshade}}

\newenvironment{quotationGraySF}%
{\begin{snugshade}\begin{quotation}\it\sffamily}
{\hfill\end{quotation}\end{snugshade}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
% HEADERS AND FOOTERS
\usepackage{fancyhdr}

\pagestyle{fancy}

% Encabezado de pagina
\fancyhead{} % Limpiar encabezado
%\fancyhead[RE]{\sffamily\mdseries\itshape\footnotesize\leftmark} % Capítulo a la derecha en pares
\fancyhead[RE,LO]{\sffamily\mdseries\itshape\footnotesize\rightmark} % Sección a la izquierda en impares
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter.\ #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection.\ #1}}

% Pie de página
\fancyfoot{} % Limpiar pie de pagina
%\fancyfoot[RE,LO]{\footnotesize\textit{Servicio de reconfiguración}} % Pie de pagina
\fancyfoot[LE,RO]{\sffamily\bfseries\footnotesize\thepage} % Paginación a la izquierda en pares, a la derecha en impares

% Lineas
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}  % Linea superior
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.3pt} % Linea inferior

% Limpia el encabezado en las páginas impares vacías
\makeatletter \def\cleardoublepage{
\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else%
\hbox{}%
\thispagestyle{empty}  % Aquí elimina el estilo del encabezado
\newpage%
\if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi} \makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 

